\subsection{Første gang: Set databaren op.}


For at give din bruger i databaren adgang til kursets programmer, skal
du skrive kommandoen
\begin{quote}\ttfamily
  source \verb+~+jasc/setup10031
\end{quote}
(Den mærkelige krølle foran jasc er en tilde ($\sim$).  Den sidder
typisk ved siden af Å og kræver AltGr eller Alt.

Programmet beder dig sætte et password som du kan bruge til at
forbinde til Jupyter Notebook.  Passwordet bliver krypteret, men det
er nok sikkerhedsmæssigt uklogt at taste dit DTU password ind i den
slags programmer --- vælg et andet password, skriv det evt ned.

Du skal kun gøre dette én gang, du har nu adgang til kursets
programmer i al fremtid.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "Databar_setup"
%%% End:
